---
title: index of tools and methods
image: /assets/technology/technologyyy.jpg
level: 1
---

يركز فريق الأرشيف السوري بشدة على أهمية الشفافية  فيما يتعلق بالأدوات، النتائج، والمنهجيات، جنبًا إلى جنب مع الحرص على إتاحة المحتوى المحقّق منه للعموم وجعله قابلًا للوصول من قبل الصحفيين، المدافعين عن حقوق الإنسان، والحقوقيّين، لأغراض الإبلاغ، المساءلة وأعمال المناصرة.

إحدى الطرق للقيام بذلك هي عبر إتاحة جميع البرمجيات المطوّرة للعموم بصيغ حرّة ومفتوحة المصدر. وذلك من أجل ضمان استمرار الثقة ما بين "الأرشيف السوريّ" وشركائه والمتعاونين معه، إضافة إلى السماح بإعادة استخدام هذه البرمجيات وتخصيصها من قبل مجموعات أخرى خارج هذا المشروع.  يضمن التكامل التقني لأدوات التحقيق مفتوحة المصدر عدم تكرار العمل.

نعمل بالتعاون مع مجموعات أرشفة أخرى مثل الحقوقيين والصحفيين لتطوير منهجيتنا، ومع تقنيين آخرين لتطوير الأدوات مفتوحة المصدر التي نستخدمها.
